李卓人指代表「梁振英唔掂」 笑言周融或自覺可選特首

纏繞多年的民主派回鄉證問題，昨由「幫港出聲」召集人周融在北京會見港澳辦主任王光亞後，代中國官方「宣布」中央主管部門同意沒有回鄉證「反對派」人士可申請證件進入內地。工黨李卓人今早在港台節目反問「周融係邊個？有咩資格代中央公布？」但他又稱可樂觀地看，特首梁振英「冇份講」可能代表他不能連任。

李卓人表示，中央很重視體制及姿勢，例如誰說話、坐什麼位置、握手等，認為體制上應由政府公布回鄉證一事，但中央不讓梁振英「抽水」，找一個「唔知邊個」的人來公布，正面點看是「梁振英唔掂」、「曾俊華都衰咗」，認為王光亞是「特登瞞着梁振英與曾俊華」，又笑言，此舉可能會令周融覺得自己都可以選特首。

同場的民主黨劉慧卿亦認為，今次很明顯應該是由政府宣布，又指「不知件事會點完」，認為即使申請回鄉證，與中央亦沒什麼溝通。

梁振英昨日回應事件時曾四度稱泛民「朋友」，劉慧卿聞言大笑，指對方曾說「vote them out」（投票趕走他們），現時又說是朋友，其他人可能會覺得他是傻的；李卓人亦指人人皆知梁振英當泛民是敵人。